法國對台軍售激怒中國 法國回應指中國只需專注疫情

北京擠兌台灣，因新冠疫情更加劇烈了。所有與台灣有關的，北京都要嚴厲干涉，這次又找到法國，法國毫不客氣地反駁。

星期二，中國要求法國“撤銷”向台灣提供拉法葉艦更新合同，中國外交部發言人趙立堅稱：中方已經向法方表達嚴重關切，再次敦促法方恪守“一個中國”原則，撤銷對台軍售計畫，避免對中法關係造成損害。

在北京發出警告的次日，法國的回答是明確的反駁：北京與其糾纏於過往的糾紛，最好全力以赴去關注新冠疫情。巴黎認為，法國始終堅持一個中國的政策，沒有任何問題。法國在這裡說的“過往”指的這只是一筆舊日的軍火合同，法國只是按照合約提供維修。

法國外交部強調：“法國嚴格履行它與台灣達成的合約，1994年以來至今，法國絲毫沒有改變立場”。這個立場指的是一個中國的立場，但是前屆政府達成的合同必須要履約。20多年前的那筆軍火交易合同規定，法國企業應向台灣提供維護與更新服務。

1991年，法國向台灣出售了六艘先進的拉法葉艦，金額高達280億美元。合同簽署後，法中關係進入冰川期，直到1994年，法中發表聯合聲明，關係恢復正常。

這筆軍火合同後來扯出巨額傭金案醜聞，涉嫌中介及一些法國政客，但是法方的司法調查每次都在國防機密的規定前止步，一場十分轟動的官司最後的結論是不予起訴。在台灣，涉案的數人被以貪腐罪判刑，一些可疑的死亡深刻着拉法葉案的痕跡。

引起法中爭執的這筆軍火合同涉及法國向1991年賣給台灣的拉法葉艦提供更新設備。那筆軍火是在法國前總統密特朗主政時期完成的交易，當時就引爆了法中外交危機。作為報復，北京立即關閉法國駐廣州總領事館。

台灣海軍司令部2020年4月7日在一則短暫的新聞稿中表示，拉法葉艦干擾彈發射系統使用迄今已超過25年，考量智慧財產權及貨源恐消失，決定向法方採購並辦理系統延壽案，以滿足作戰需求。

知情人士告訴法新社，這筆合同確已經台灣與法國雙方簽署，旨在更新六艘戰艦的干擾彈發射系統。根據台灣媒體報道，合同金額相當於2460萬歐元。

現在，法中兩國間的爭吵再次升高。一個月前，中國駐法使館官網載文指責法國及歐盟應對新冠疫情的一些做法，法方認為文中一些細節嚴重不實，也嚴重不符合外交官的舉動，法國外交部長勒德里昂因此召見了中國大使盧沙野。法中建交幾十年來，法國召見中國大使的舉動十分罕見。

儘管表面上，兩國關係每次出一點“事故”，中方表面上都在強調“中法友好”是主流，儘管法國在這次抗疫中急需中國的口罩。但是，一個月來，這是第二次外交交鋒。

這次雙方的爭論焦點涉及台灣。台灣對北京而言，是一個極其敏感的話題，北京認為，這個有着2300萬人的島嶼是屬於中國的一個省份，外國與其發生的官方關係都會遭到北京強烈指責。

但是關於這筆維修軍備，在法國外交部看來沒有任何問題。法國外交部表示，“按照1994年法中。聯合聲明確定的框架，法國實施一個中國的政策，並且繼續呼籲台海兩岸對話”。

巴黎蒙恬研究所亞洲專家戈德蒙特分析：“毫無疑問，自蔡英文總統再次當選以來，涉及台灣的主題對北京變得十分敏感。”

不過，在巴黎戰略基金研究所中國問題專家Bondaz看來，中國在處理法國與台灣的這起合約上，“困難在於北京在反應與過度反應之間如何找到恰如其分的平衡”。

這似乎對北京來說的確不容易。北京近月來發起了一系列被稱之“戰狼外交”的不太外交的外交，法新社評論：北京發起一場吹噓中國模式應對新冠疫情比西方優越的運動。

但是美國及西方多個盟國則指責中國沒有在新冠疫情爆發早期及時有效地行動，並且淡化了病毒危害。

最讓北京氣憤的是，包括美國在內的西方十幾國正在發起一項恢復台灣世衛組織觀察員身份的行動， 希望抗疫成績得到全球公認的台灣參加18-19日將要在日內瓦舉行的世界衛生組織大會。

串到hihi

戰狼外交開始觸礁了

正呀喂

唔錯唔錯

關你支那鬼事咩

做乜干涉人地內政

Push

甴近平

咁似譚德塞講d野

對住支那/藍屍,永遠同佢講唔好政治化xx就得

好多字中共都唔識架啵
包括 合同 合約 履行 履約 聯合聲明等等...

個個都反你 你杯得邊個
果班機會主義既廢老藍屍如果一齊反政府 政府阻得邊個
根本一樣道理

法國

一個中國
一個台灣

杯曬美國 澳洲 紐西蘭 法國 日本

你啲TG都係法國教你生產

仲聲大夾惡

蒙牛伊利無法國達能入股都無今日

人哋買玩具關支那撚事咩

1994年 法中發表聯合聲明 只是廢紙一張

支那賣自己既航母比台灣咪得囉，咁撚勁

支那一定唔冇讀歷史
咪由佢賣比台灣
法包班撚屌經常出賣買家架啦
當年阿根廷比佢地跣到

法國識玩

一個中國原則下, 維修費應該向中國收

Lm

一中政策
中國是中國
台灣是台灣

法國係有核動力航空母艦
支那個隻舊船仲有柴油

例如呢？

左手邊畫得太型

None of your business

法國違反一中原則，中國制裁法國，加關稅

支那：好嬲好嬲說三道四，一二三四行路小心啲呀

法國：你顧掂你你自己先啦柒頭

台灣又贏

以子之矛攻子之盾

nmsl + cnmb 好正!

佢個"一個中國" 好好笑 擺明串佢

一個中國，人地同"台灣"簽，有乜嘢問題？
自己承認台灣係第二個中國？
台灣好快換美製軍艦，到時外交部係廈門對住個海打飛機發洩啦柒頭

支那成日屌人專注疫情抗疫， 宜家俾人用返轉頭

between， 呢段嘢以後支那又鳩噏乜嘢深仇大恨，民族大意嗰陣嘅萬能key

[日經多圖]文宣全港大行動 及 文宣五大安全守則

樓主幫幫手置頂好嗎

搞咁多野同講咁多咪就係因為想食左 ( 台積電 ) 強搶台灣係有原因既

屌

法國好波

福克蘭戰爭時阿根廷同法國買咗幾支飛魚飛彈同戰機打沉咗HMS Sheffield
之後戴卓爾嬲到仆街
然後逼法國佬比飛彈參數如果唔係就射核彈
最後法國佬比曬deta同唔再買嘢比阿根廷

粗暴干涉他國內政

呢句野好似跟中國口交部學的

中國最鐘意叫人唔好扯上政治，專心防武肺

支那都戇鳩，法國根本就係軍火商點會放棄賺錢機會

更新服務舊型號加錢換新型號

好撚串一句就收皮!

蔡英文政府捉緊盤棋時間靚到

柒頭支共

連法國佬都咁有吉士 未日國都係返歸收撚皮算

法國佬自己都要養住啲軍火商㗎
你以為屌一屌人哋人哋就會唔賺錢呀

法國：好掛住法租界，係咪想上海試多次

英國同阿根廷
唔通揀阿根廷咩
咁做好正常啦

真心，有啲日本盔甲feel侮辱咗人哋

一個中國 一個台灣嘅原則

人地講合約精神 大陸鬼識咩
淨係識講違反一個中國原則萬能key

Push.

台灣幾時可以收復中國，支持一個中華民國

法國 你咪撚再賣任何武器比香港任何政府組織

聖安東尼奧級

中共犯眾憎之事真係做到盡

法國：
我賣乜俾台灣關你撚事咩
你搞撚掂壇武漢肺炎
準備好賠錢先再講啦